電影《地厚天高》（陳惜姿）

以梁天琦為主角的紀錄片《地厚天高》，已放到第廿多場，仍是場場滿座。然而大家看梁天琦在鏡頭前剖白心聲的這刻，他人已身在荔枝角收押所。

我不是他的支持者，看這電影帶點距離。拍攝電影的年輕導演是與他同齡的港大學生，跟隨一年捕捉他在不同轉折點的情緒變化。

鏡頭下的他已不是最意氣風發的時候，2016年二月新東補選已過，旺角暴動罪幾項檢控已出，他帶着補選以來迅速累積的人氣，磨拳擦掌準備參加九月立法會選舉，如喪家之犬簽下確認書，放棄港獨立場，仍遇上DQ。鼓其餘勇替梁頌恆助選，卻眼巴巴看着梁游失掉議席。同時自己的審期已定，恍如大限將至。

任何一個人在短時間遇上這般頻密的波折，都受不了，何況他是抑鬱症患者。當時仍算是風雲人物的他，已難掩淡淡哀愁。他對着鏡頭說，病情嚴重時曾在劏房裏來回踱步，絕望中想到死。

不過導演訪問經驗尚淺，觀影時有種「到喉不到肺」之感。一個運動健將、港大Ricci Hall宿生會會長忽然患病。患病後遇上黃台仰，忽然想參選立法會。激烈的政治運動，對他病情是利是弊，種種問題導演也沒追問。也不管他是否梁天琦，一套特寫一個人的紀錄片，90分鐘裏有句無章，偶爾有一些「好bite」，但對他整個人卻沒有更深的了解，比較可惜。